\subsection{Core}\label{subsec:maltoni:core}
Per quanto riguarda la componente \texttt{core} comune a tutto il progetto, lo studente Maltoni si è occupato principalmente della gestione della componente legata alla modellazione del giocatore, autenticato o meno.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.45]{fig/Player.png}
    \caption{Diagramma UML delle classi per il giocatore e l'autenticazione}\label{fig:player}
\end{figure}

Come è possibile vedere in \Cref{fig:player}, la trait \texttt{Auth} e le sue implementazioni implementano il pattern \textit{strategy} andando a definire un oggetto token che gestisce il controllo remoto e l'eventuale rinnovo.
Nel caso di un'implementazione del token tramite username e password, la password è gestita in modo tale da essere accessibile solo come hash.

Il giocatore è modellato dalla trait \texttt{Player} e può essere o meno autenticato: le classi che implementano la trait \texttt{AuthenticatedPlayer} impiegano un generico oggetto \texttt{Auth} come \textit{strategy} per l'autenticazione.

Nel caso implementato, \texttt{SqlAuthenticatedPlayer} effettua una chiamata REST a un database mySQL remoto per verificare le credenziali.

Al di fuori dell'ambito autenticazione, un altro pattern strategy implementato riguarda la trait \texttt{Spell}: ciascuna delle \texttt{Card} utilizza un'implementazione di tale \textit{sealed trait} per modellare l'effetto definito dalle regole del gioco per ciascuna di esse.

\subsection{Client}\label{subsec:maltoni:client}

Per quanto riguarda la parte client, lo studente Maltoni si è occupato principalmente della componente controller e viewmodel, integrandosi col lavoro svolto dal collega Luca Semprini.

In particolare, una prima parte gestita è il lancio dell'applicazione:
\begin{itemize}
    \item 
        Un primo problema da risolvere riguardava il lancio di tutto il codice indipendentemente dal linguaggio (Scala, Kotlin) e dal framework dell'applicazione (Scala App, JavaFX/TornadoFX Application, Akka, Vertx).
    \item
        Un secondo problema è la possibilità di configurazione di quanto lanciato per quanto riguarda binding locali e riferimenti remoti.
\end{itemize}

Poiché gli attori Akka relativi al controllo dell'applicazione logica erano realizzati in Scala e quelli aventi riferimento alla vista in TornadoFX in Kotlin (per poter conservare i binding tra controller e view), si è realizzato un object \texttt{ClientRunner} che estende \texttt{App} e costituisce l'entrypoint principale dell'applicazione client.
Esso sui avvale della libreria scopt per effettuare un parsing degli argomenti ricevuti al lancio, inizializza l'\texttt{ActorSystem} Akka che costituirà di fatto un singleton all'interno del programma:
esso è infatti settato in \texttt{SingleActorSystemWrapper}, object Kotlin che implementa il suddetto pattern sul sistema di attori.
Esso passa poi l'\texttt{ActorRef} di \texttt{ClientActor} serializzato a \texttt{TornadoApp}, la \texttt{Application} JavaFX/TornadoFX che si occupa dell'avvio della View;
tale \texttt{ActorRef} sarà poi risolto attraverso il \textit{singleton}.

In \texttt{ClientActor}, lo studente Maltoni ha realizzato la gestione dei messaggi ricevuti dagli attori che osservano la GUI, eseguendo chiamate REST al server remoto per risolvere dati relativi al giocatore (quali score e amici, ad esempio) o agli altri giocatori (come la classifica).
La gestione asincrona delle chiamate avviene tramite il metodo \texttt{doRest()}, che utilizza il WebClient di Vert.x \ e il meccanismo delle callback applicate alle \texttt{Future} per risolvere le risorse remote e inviare tramite messaggio i risultati agli attori GUI, che si occupano della rappresentazione a video.

Per la corretta interoperabilità tra i due linguaggi JVM utilizzati, come il collega Luca Semprini, anche lo studente Maltoni ha realizzato diverse \textit{extension function} in Kotlin e implementazioni del \textit{Pimp My Library} pattern in Scala per semplificare la gestione di alcune classi duali tra i linguaggi ma non interoperabili, come le \texttt{Future}.

Per quanto riguarda la componente di grafica TornadoFX, si è implementato ViewModel per la gestione di autenticazione e dati del giocatore, mentre si è preferito ricorrere al binding di property nativo (eventualmente gestito tramite stream RX) per quanto riguarda il modello della partita.

\subsection{Server}\label{subsec:maltoni:server}

Nella parte server, lo studente Maltoni ha realizzato il lanciatore per l'applicazione che, in modo simile a quanto avviene sul client, permette di interpretare parametri per la definizione di porte e variabili d'esecuzione, memorizzando in una classe di configurazione quanto desiderato ed effettuando il deploy di ActorSystem e Verticle dedicato alla gestione delle richieste HTTP REST\@.
